(訃) 梁 振 英 哀 悼 林 鄭 向 其 家 人 致 以 深 切 慰 問

香港文匯報訊（記者 何西）民政事務局前副局長許曉暉昨晚因病逝世，終年44歲。

全國政協副主席、前行政長官梁振英昨日在facebook發文哀悼許曉暉，形容她是「好公僕」、「老朋友」，對她的離世表示深切悼念。

行政長官林鄭月娥對許曉暉辭世表示哀悼，並向其家人致以深切慰問。林鄭月娥表示，許曉暉多年來盡心服務香港市民，任內致力推動公民教育、地區和社區關係、文化、康樂和體育等工作，待人以誠，熱愛文化藝術，並重視與業界溝通，深得政府內外和她共事的人尊敬。許曉暉離開政府後仍繼續服務社會，林鄭月娥對她英年早逝深感惋惜和難過。

民政事務局局長劉江華同表哀悼，他指許曉暉任內貢獻良多，工作熱誠出色，待人親切友善，民政事務局仝人對其離世極感悲痛。

民建聯主席李慧琼昨日表示對許曉暉逝世感到震驚和惋惜。她形容，許曉暉是位用心工作的官員，自己過去在不少議題上，均有與她交流溝通，「每次她和團隊都很細心聆聽，認真回應。其中，許局長尤其關心並努力推動香港文化發展，貢獻良多。」

李慧琼說，希望許曉暉用心做事的精神、推動文化發展的心意，政府和社會各界繼續傳承下去，以紀念這位出色的問責官員。

許曉暉取得中文大學工商管理學士及劍橋大學工商管理碩士，並在清華大學和哈佛大學接受行政訓練。後來她於2008年加入政府，出任民政事務局副局長，是特區首批副局長。

2012年許曉暉再獲委任，直至去年政府換屆之後離職。離開政府後，她積極參與文化藝術工作，並出任香港故宮文化博物館有限公司董事局成員。

ok 正評 上一頁

「全國政協副主席、前行政長官梁振英昨日在facebook發文哀悼許曉暉，形容她是「好公僕」、「老朋友」，對她的離世表示深切悼念。」

得到689認證，呢條友都係抵死㗎喇

林奠一家

(訃) 梁 振 英 哀 悼 林 鄭 向 其 家 人 致 以 深 切 慰 問

上次就林奠訃689
今次調返轉

兒子生性病母倍感安慰

梁 振 英 哀 悼 林 鄭
向 其 家 人 致 以 深 切 慰 問

班記者係咪特登咁寫 玩佢

文匯幾多間諜

照報警